%
% $Id: $
%
%
% Compilar a .pdf con LaTeX (pdflatex)
% Es necesario instalar Beamer (paquete latex-beamer en Debian)
%

%
% Gráficos:
% Los gráficos pueden suministrarse en PNG, JPG, TIF, PDF, MPS
% Los EPS deben convertirse a PDF (usar epstopdf)
%

\documentclass{beamer}
\usetheme{JuanLesPins}
%\usetheme{GSyC}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphics}
\usepackage{amssymb} % Simbolos matematicos
\usepackage[type={CC}, modifier={by-sa}, version={4.0}]{doclicense}

%\definecolor{libresoftgreen}{RGB}{162,190,43}
%\definecolor{libresoftblue}{RGB}{0,98,143}

%\setbeamercolor{titlelike}{bg=libresoftgreen}

\title{Teoría: Señalización. RTSP}
\subtitle{Protocolos para la Transmisión de Audio y Vídeo en Internet}
\institute{jesus.gonzalez.barahona @ urjc.es gregorio.robles @ urjc.es \\
GSyC, EIF, Universidad Rey Juan Carlos}
\author[Jesús M. González Barahona, Gregorio Robles]{Jesús M. González Barahona, Gregorio Robles}
\date[Nov 2023]{13 de noviembre de 2023}

\titlegraphic{~\hspace*{8cm}\doclicenseImage[imagewidth=2cm]}


\begin{document}


\frame{
\maketitle
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Real-time Transport Streaming Protocol}

\begin{frame}
\frametitle{RTSP}

{\bf RTSP} (\textbf{R}eal \textbf{T}ime \textbf{S}treaming
    \textbf{P}rotocol): Protocolo que permite realizar un control
    remoto de sesión de transmisión multimedia.

Permite:
\begin{itemize}
\item recuperar un determinado medio de un servidor.
\item invitar a un servidor de medios a una multiconferencia.
\item grabar una multiconferencia.
\end{itemize}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Principios de diseño}

\begin{itemize}
\item Protocolo basado en texto.
\item Independiente del protocolo de transporte.
\item Soporta cualquier descripción de la sesión (SDP, XML\ldots).
\item Permite utilizar \emph{unicast} y \emph{multicast}.
\item El diseño \emph{recuerda} a HTTP.
\item Emplea URLs:
\begin{small}
\begin{verbatim}
rtsp://media.example.com:554/conf1
rtsp://media.example.com:554/conf1/audio1
\end{verbatim}
\end{small}
\end{itemize}

\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Mensajes de RTSP}

\begin{itemize}
\item Solicitud:
  \begin{small}
\begin{verbatim}
PLAY rtsp://video.example.com/conf1/video1 RTSP/1.0
CSeq: 2
Session: 123456
Range: smpte=0:10:00-
\end{verbatim}
  \end{small}

\item Respuesta:
  \begin{small}
\begin{verbatim}
RTSP/1.0 200 OK
CSeq: 2
Session: 1234567
Range: smpte=0:10:00-0:20:00
RTP-Info: url=rtsp://video.example.com/conf1/video1;
          seq=123123123;rtptime=456456456
\end{verbatim}
  \end{small}
\end{itemize}

\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
\frametitle{Métodos RTSP}

Métodos principales:
\begin{itemize}
\item {\bf SETUP}: El servidor asigna recursos y establece una sesión
  RTSP.
\item {\bf PLAY}: Empieza la transmisión de datos.
\item {\bf PAUSE}: Detiene temporalmente la transmisión.
\item {\bf TEARDOWN}: Libera los recursos y termina la sesión RTSP.
\end{itemize}
Métodos adicionales:
\begin{itemize}
\item OPTIONS, ANNOUNCE, DESCRIBE, RECORD, REDIRECT,\\
SET\_PARAMETER.
\end{itemize}

\end{frame}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Modos RTSP}

Tres modos de operación con relación a las comunicaciones:
\begin{itemize}
\item Conexiones TCP persistentes para varias solicitudes/respuesta.
\item Una conexión TCP para cada solicitud/respuesta.
\item Sin conexión, sobre UDP (en la url: \verb|rtspu://...|).
\end{itemize}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
\frametitle{Ejemplo}

\begin{center}
  \includegraphics[height=6.5cm]{figs/rtsp}
\end{center}


\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
\frametitle{Referencia}


\begin{itemize}
\item Real-Time Streaming Protocol (RTSP), RFC 2326 \\
  \url{https://datatracker.ietf.org/doc/html/rfc2326}
\item Real-Time Streaming Protocol 2.0, RFC 7826 \\
  \url{https://datatracker.ietf.org/doc/html/rfc7826}
\end{itemize}

\end{frame}

\input{../final}

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
